{"translation-revision-date":"2024-05-17 19:59:21+0000","generator":"GlotPress\/4.0.1","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"es_CL"},"Submit":["Enviar"],"Content":["Contenido"],"Scale":["Escala"],"Text":["Texto"],"Insert":["Insertar"],"Unlink":["Quitar enlace"],"Type":["Tipo"],"All":["Todo"],"Delete":["Eliminar"],"Upload":["Subir"],"Styles":["Estilos"],"Square":["Plaza"],"Custom":["Personalizar"],"Font family":["Familia de fuente"],"Background":["Color de fondo"],"Video":["Video"],"Audio":["Audio"],"List View":["Vista en Lista"],"Untitled":["Sin t\u00edtulo"],"Link selected.":["Enlace seleccionado."],"Original":["Original"],"User":["Usuario"],"Blocks":["Bloques"],"Button":["Bot\u00f3n"],"Duplicate":["Duplicar"],"Tools":["Herramientas"],"Skip to the selected block":["Saltar al bloque seleccionado"],"Edit visually":["Editar visualmente"],"Blocks cannot be moved down as they are already at the bottom":["Los bloques no se pueden mover hacia abajo porque ya est\u00e1n en el fondo"],"Blocks cannot be moved up as they are already at the top":["Los bloques no se pueden mover arriba porque ya est\u00e1n al principio"],"Block %s is the only block, and cannot be moved":["El bloque %s es el \u00fanico bloque, y no puede moverse"],"Edit as HTML":["Editar como HTML"],"Convert to Blocks":["Convertir a bloques"],"Block: %s":["Bloque: %s"],"This block has encountered an error and cannot be previewed.":["Este bloque ha encontrado un error y no puede previsualizarse."],"No results.":["No hay resultados."],"%d result found, use up and down arrow keys to navigate.":["%d resultado encontrado, utiliza las teclas arriba y abajo para navegar.","%d resultados encontrados, utiliza las teclas arriba y abajo para navegar."],"Heading %d":["Encabezado %d"],"Insert a new block before the selected block(s).":["Insertar un nuevo bloque antes de el(los) bloque(s) seleccionado(s)"],"Remove the selected block(s).":["Eliminar el(los) bloque(s) seleccionado(s)."],"Duplicate the selected block(s).":["Duplicar el(los) bloque(s) seleccionado(s)."],"Select all text when typing. Press again to select all blocks.":["Seleccionar todo cuando escribas. P\u00falsalo de nuevo para seleccionar todos los bloques."],"Insert a new block after the selected block(s).":["Inserte un nuevo bloque despu\u00e9s de el(los bloque(s) seleccionado(s)."],"Auto":["Auto"],"Reset":["Resetear"],"Heading":["T\u00edtulo"],"Move %1$s block from position %2$d up to position %3$d":["Mueve %1$s bloque desde la posici\u00f3n %2$d hacia arriba hasta la posici\u00f3n %3$d"],"Move %1$s block from position %2$d down to position %3$d":["Mueve %1$s bloque desde la posici\u00f3n %2$d hacia abajo hasta la posici\u00f3n %3$d"],"Document":["Documento"],"No block selected.":["No haz seleccionado ning\u00fan bloque."],"Clear selection.":["Limpiar la selecci\u00f3n."],"After Conversion":["Despu\u00e9s de la Conversi\u00f3n"],"Block tools":["Herramientas de bloque"],"Convert to Classic Block":["Convertir en Bloque Cl\u00e1sico"],"Convert to HTML":["Convertir a HTML"],"Current":["Actual"],"Cyan bluish gray":["Gris azulado cian"],"Light green cyan":["Verde claro cian"],"Luminous vivid amber":["\u00c1mbar vivo luminoso"],"Luminous vivid orange":["Anaranjado vivo luminoso"],"More options":["M\u00e1s opciones"],"Navigate to the nearest toolbar.":["Mu\u00e9vete hasta la barra de herramientas m\u00e1s cercana."],"Options":["Opciones"],"Pale cyan blue":["Azul cian p\u00e1lido"],"Pale pink":["Rosa p\u00e1lido"],"Paste or type URL":["Pegar o escribir URL"],"Resolve Block":["Resolver Bloque"],"This block contains unexpected or invalid content.":["Este bloque contiene contenido inesperado o no v\u00e1lido."],"To edit this block, you need permission to upload media.":["Para editar este bloque, necesitar\u00e1s permiso para cargar medios."],"Vivid cyan blue":["Azul ci\u00e1nico vivo"],"Vivid green cyan":["Verde vivo ci\u00e1nico"],"Vivid red":["Rojo vivo"],"font size name\u0004Huge":["Enorme"],"font size name\u0004Large":["Largo"],"font size name\u0004Medium":["Mediano"],"font size name\u0004Normal":["Normal"],"font size name\u0004Small":["Peque\u00f1a"],"imperative verb\u0004Resolve":["Resolver"],"%d result found.":["%d resultado encontrado.","%d resultados encontrados."],"Change type of %d block":["Cambiar tipo de %d bloque","Cambiar tipo de %d bloques"],"%s block selected.":["%s bloque seleccionado.","%s bloques seleccionados."],"%d block":["%d bloque","%d bloques"],"block style\u0004Default":["Predeterminado"],"Attempt Block Recovery":["Intento de Recuperaci\u00f3n de Bloque"],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved left":["El bloque %1$s est\u00e1 al principio del contenido y no se puede mover a la izquierda"],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved up":["El bloque %1$s est\u00e1 al principio del contenido y no se puede mover hacia arriba"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved left":["El bloque %1$s est\u00e1 al final del contenido y no se puede mover a la izquierda"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved down":["El bloque %1$s est\u00e1 al final del contenido y no se puede mover hacia abajo"],"Move %1$s block from position %2$d right to position %3$d":["Mover %1$s bloque de la posici\u00f3n %2$d derecha a la posici\u00f3n %3$d"],"Move %1$s block from position %2$d left to position %3$d":["Mover %1$s bloque de la posici\u00f3n %2$d izquierda a la posici\u00f3n %3$d"],"Toggle between using the same value for all screen sizes or using a unique value per screen size.":["Alternar entre usar el mismo valor para todos los tama\u00f1os de pantalla o usar un valor \u00fanico por tama\u00f1o de pantalla."],"Use the same %s on all screensizes.":["Utiliza el mismo %s en todos los tama\u00f1os de pantalla."],"Large screens":["Pantallas grandes"],"Medium screens":["Pantallas medianas"],"Small screens":["Pantallas peque\u00f1as"],"Text labelling a interface as controlling a given layout property (eg: margin) for a given screen size.\u0004Controls the %1$s property for %2$s viewports.":["Controla la propiedad %1$s para los %2$s viewports."],"The media file has been replaced":["El archivo multimedia ha sido reemplazado"],"Currently selected":["Seleccionado actualmente"],"Search or type url":["Buscar o escribir url"],"Currently selected link settings":["Configuraci\u00f3n de enlaces seleccionada actualmente"],"Select a variation to start with.":["Selecciona una variaci\u00f3n para empezar."],"Choose variation":["Elige la variaci\u00f3n"],"directly add the only allowed block\u0004Add %s":["Agregar %s"],"Multiple selected blocks":["M\u00faltiples bloques seleccionados"],"You are currently in edit mode. To return to the navigation mode, press Escape.":["Actualmente est\u00e1s en modo de edici\u00f3n. Para volver al modo de navegaci\u00f3n, pulsa Escape."],"Midnight":["Medianoche"],"Electric grass":["Hierba el\u00e9ctrica"],"Pale ocean":["Oc\u00e9ano p\u00e1lido"],"Luminous dusk":["Atardecer luminoso"],"Blush bordeaux":["Blush bordeaux"],"Blush light purple":["Blush p\u00farpura claro"],"Cool to warm spectrum":["Espectro fr\u00edo a c\u00e1lido"],"Very light gray to cyan bluish gray":["Muy gris claro a gris azulado cian"],"Luminous vivid orange to vivid red":["Luminoso naranja vivo a rojo vivo"],"Luminous vivid amber to luminous vivid orange":["Luminoso \u00e1mbar vivo a naranja vivo luminoso"],"Light green cyan to vivid green cyan":["Cian verde claro a cian verde vivo"],"Vivid cyan blue to vivid purple":["Azul cian vivo a p\u00farpura vivo"],"Block breadcrumb":["Bloquear la ruta de navegaci\u00f3n"],"Gradient":["Gradiente"],"Solid":["S\u00f3lido"],"No Preview Available.":["No hay vista previa disponible."],"Move right":["Mover a la derecha"],"Move left":["Mover a la izquierda"],"Fill":["Llenar"],"Link rel":["Rel del enlace"],"Border radius":["Radio del Borde"],"Open in new tab":["Abrir en una Pesta\u00f1a Nueva"],"Group":["Grupo"],"Separate multiple classes with spaces.":["Separa varias clases con espacios."],"Learn more about anchors":["M\u00e1s informaci\u00f3n sobre los anclajes"],"Default Style":["Estilo Predeterminado"],"Upload an audio file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Carga un archivo de audio, elige uno de su biblioteca multimedia o agrega uno con una URL."],"Upload a media file or pick one from your media library.":["Carga un archivo multimedia o elige uno de tu biblioteca multimedia."],"Skip":["Omitir"],"This color combination may be hard for people to read.":["Esta combinaci\u00f3n de colores puede ser dif\u00edcil de leer para las personas."],"Add a block":["Agregar Nuevo Bloque"],"While writing, you can press <kbd>\/<\/kbd> to quickly insert new blocks.":["Mientras escribes, puede presionar <kbd>\/<\/kbd> para insertar r\u00e1pidamente nuevos bloques."],"Vivid purple":["P\u00farpura vivo"],"Block vertical alignment setting label\u0004Change vertical alignment":["Cambiar la alineaci\u00f3n vertical"],"verb\u0004Group":["Grupo"],"Align text right":["Alinear texto a la derecha"],"Align text center":["Alinear centro de texto"],"Align text left":["Alinear texto a la izquierda"],"Heading settings":["Ajustes de encabezado"],"Additional CSS class(es)":["Clase(s) CSS adicional(es)"],"HTML anchor":["Anclaje HTML"],"Link settings":["Ajustes de enlaces"],"blocks\u0004Most used":["M\u00e1s usadas"],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved right":["El bloque %1$s est\u00e1 al principio del contenido y no se puede mover a la derecha"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved right":["El bloque %1$s est\u00e1 al final del contenido y no se puede mover a la derecha"],"Change alignment":["Cambiar alineaci\u00f3n"],"Full width":["Ancho completo"],"Wide width":["Ancho amplio"],"Change text alignment":["Cambiar alineaci\u00f3n del texto"],"Not set":["No establecido"],"Font size":["Tama\u00f1o de fuente"],"Edit link":["Editar enlace"],"10:16":["10:16"],"16:10":["16:10"],"16:9":["16:9"],"2:3":["2:3"],"3:2":["3:2"],"3:4":["3:4"],"4:3":["4:3"],"9:16":["9:16"],"A tip for using the block editor":["Un consejo para usar el editor de bloques"],"An unknown error occurred during creation. Please try again.":["Se produjo un error desconocido durante la creaci\u00f3n. Por favor, int\u00e9ntalo de nuevo."],"Aspect Ratio":["Relaci\u00f3n de Aspecto"],"Block %1$d of %2$d, Level %3$d":["Bloque %1$d de %2$d, Nivel %3$d"],"Block navigation structure":["Estructura de navegaci\u00f3n de bloques"],"Block variations":["Variaciones de bloques"],"Browse all":["Navegar todos"],"Browse all. This will open the main inserter panel in the editor toolbar.":["Navega todos. Esto abrir\u00e1 el panel principal del insertador en la barra de herramientas del editor."],"Change matrix alignment":["Cambiar la alineaci\u00f3n de la matriz"],"Copied \"%s\" to clipboard.":["Se ha copiado \"%s\" al portapapeles."],"Copied %d block to clipboard.":["%d bloque copiado en el portapapeles.","%d bloques copiados en el portapapeles."],"Could not edit image. %s":["No se pudo editar la imagen. %s"],"Creating":["Creando"],"Current media URL:":["URL actual de medios:"],"Desktop":["Escritorio"],"Drag files into the editor to automatically insert media blocks.":["Arrastra archivos al editor para insertar autom\u00e1ticamente bloques multimedia."],"Image size presets":["Ajustes preestablecidos de tama\u00f1o de imagen"],"Indent a list by pressing <kbd>space<\/kbd> at the beginning of a line.":["Aumenta una lista presionando <kbd>space<\/kbd> al principio de una l\u00ednea."],"Landscape":["Paisaje"],"Line height":["Altura de la l\u00ednea"],"Mixed":["Mezclado"],"Mobile":["Movil"],"Move the selected block(s) down.":["Mueva los bloques seleccionados hacia abajo."],"Move the selected block(s) up.":["Mueva los bloques seleccionados hacia arriba."],"Moved \"%s\" to clipboard.":["Se ha movido \"%s\" al portapapeles."],"Moved %d block to clipboard.":["Se ha movido %d bloque al portapapeles.","Se han movido %d bloques al portapapeles."],"Open Colors Selector":["Abrir Selector de Colores"],"Outdent a list by pressing <kbd>backspace<\/kbd> at the beginning of a line.":["Endenta una lista presionando <kbd>backspace<\/kbd> al principio de una l\u00ednea."],"Padding":["Padding"],"Patterns":["Patrones"],"Portrait":["Retrato"],"Rotate":["Gire"],"Search results for \"%s\"":["Resultados de la b\u00fasqueda para \u201c%s\u201d"],"Tablet":["Tableta"],"Transform to":["Transformar a"],"Typography":["Tipograf\u00eda"],"Use the Tab key and Arrow keys to choose new block location. Use Left and Right Arrow keys to move between nesting levels. Once location is selected press Enter or Space to move the block.":["Utiliza las teclas Tabulador y Flecha para elegir una nueva ubicaci\u00f3n de bloque. Utiliza las teclas de flecha izquierda y derecha para moverte entre los niveles de anidamiento. Una vez seleccionada la ubicaci\u00f3n, pulsa Intro o Espacio para mover el bloque."],"You are currently in navigation mode. Navigate blocks using the Tab key and Arrow keys. Use Left and Right Arrow keys to move between nesting levels. To exit navigation mode and edit the selected block, press Enter.":["Actualmente te encuentras en modo de navegaci\u00f3n. Navega por los bloques con las teclas Tabulador y Las teclas de flecha. Utiliza las teclas de flecha izquierda y derecha para moverte entre los niveles de anidamiento. Para salir del modo de navegaci\u00f3n y editar el bloque seleccionado, pulsa Intro."],"Zoom":["Zoom"],"Open Media Library":["Abrir Biblioteca de Medios"],"Captions":["T\u00edtulos"],"Appearance":["Aspecto"],"Create: <mark>%s<\/mark>":["Crear: <mark>%s<\/mark>"],"Block pattern \"%s\" inserted.":["Patr\u00f3n de bloque \"%s\" insertado."],"%1$s %2$s":["%1$s %2$s"],"%d block added.":["%d bloque agregado.","%d bloques agregados."],"%s (locked)":["%s (bloqueado)"],"%s block added":["%s bloque agregado"],"%s block inserted":["Bloque %s insertado"],"%s blocks deselected.":["%s bloques deseleccionados."],"%s deselected.":["%s deseleccionado."],"%s: Change block type or style":["%s: Cambiar tipo o estilo del bloque"],"Add after":["Agregar despu\u00e9s"],"Add an anchor":["Agregar un ancla"],"Add before":["Agregar antes"],"Add default block":["Agregar bloque por defecto"],"Add pattern":["Agregar un patr\u00f3n"],"Additional link settings\u0004Advanced":["Avanzado"],"Align items bottom":["Alinear elementos al fondo"],"Align items center":["Alinear elementos al centro"],"Align items top":["Alinear elementos arriba"],"Align text":["Alinear texto"],"Alignment option\u0004None":["Ninguna"],"All blocks are selected, and cannot be moved":["Todos los bloques est\u00e1n seleccionados, y no se pueden mover"],"All patterns":["Todos los patrones"],"Allow to wrap to multiple lines":["Permite el ajuste a varias l\u00edneas"],"Append to %1$s block at position %2$d, Level %3$d":["Adjuntar al bloque %1$s en la posici\u00f3n %2$d, nivel %3$d"],"Apply duotone filter":["Aplicar filtro de duotono"],"Apply to all blocks inside":["Aplicar a todos los bloques incluidos"],"Are you sure?":["\u00bfSeguro?"],"Aspect ratio":["Relaci\u00f3n de aspecto"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Classic - 3:2":["Cl\u00e1sico - 3:2"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Classic Portrait - 2:3":["Retrato cl\u00e1sico - 2:3"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Custom":["Personalizada"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Original":["Original"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Portrait - 3:4":["Retrato - 3:4"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Square - 1:1":["Cuadrado 1:1"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Standard - 4:3":["Est\u00e1ndar 4:3"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Tall - 9:16":["Alto - 9:16"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Wide - 16:9":["Ancho - 16:9"],"Background image":["Imagen de fondo"],"Block name":["Nombre del bloque"],"Block name changed to: \"%s\".":["El nombre del bloque ha cambiado a \"%s\"."],"Block name reset to: \"%s\".":["Nombre del bloque restablecido a: \"%s\"."],"Block pattern categories":["Categor\u00edas del patr\u00f3n de bloques"],"Block patterns":["Patrones de bloques"],"Block spacing":["Espaciado del bloque"],"Block vertical alignment setting\u0004Align bottom":["Alineaci\u00f3n inferior"],"Block vertical alignment setting\u0004Align middle":["Alineaci\u00f3n al medio"],"Block vertical alignment setting\u0004Align top":["Alineaci\u00f3n superior"],"Block vertical alignment setting\u0004Space between":["Espacio intermedio"],"Block vertical alignment setting\u0004Stretch to fill":["Estirar para rellenar"],"Blocks cannot be moved left as they are already are at the leftmost position":["Los bloques no se pueden mover a la izquierda porque ya est\u00e1n en la posici\u00f3n m\u00e1s a la izquierda"],"Blocks cannot be moved right as they are already are at the rightmost position":["Los bloques no se pueden mover a la derecha porque ya est\u00e1n en la posici\u00f3n m\u00e1s a la derecha"],"Bottom left":["Abajo a la izquierda"],"Bottom right":["Abajo a la derecha"],"Button label to reveal side configuration options\u0004%s options":["Opciones de %s"],"Capitalize":["Iniciales en may\u00fascula"],"Carousel view":["Vista de carrusel"],"Change a block's type by pressing the block icon on the toolbar.":["Cambia el tipo de bloque presionando el \u00edcono de bloque en la barra de herramientas."],"Change items justification":["Cambiar el justificado de los elementos"],"Change level":["Cambiar nivel"],"Choose":["Elegir"],"Choose a format":["Elige un formato"],"Choose specific attributes to restrict or lock all available options.":["Elige atributos espec\u00edficos a restringir o bloquea todas las opciones disponibles."],"Color %s styles":["Estilos de color de %s"],"Connections":["Conexiones"],"Constrained":["Constre\u00f1ido"],"Content size":["Tama\u00f1o del contenido"],"Copy blocks":["Copiar bloques"],"Copy styles":["Copiar estilos"],"Create a two-tone color effect without losing your original image.":["Crea un efecto de color duotono sin perder tu imagen original."],"Currently selected font appearance: %s":["Apariencia de fuente seleccionada actualmente: %s"],"Currently selected font style: %s":["Estilo de fuente seleccionado actualmente: %s"],"Currently selected font weight: %s":["Peso de fuente seleccionado actualmente: %s"],"Currently selected position: %s":["Posici\u00f3n seleccionada actualmente: %s"],"Custom (%s)":["Perzonalizado (%s)"],"Custom field meta_key":["meta_key del campo personalizado"],"Custom format":["Formato personalizado"],"Customize the width for all elements that are assigned to the center or wide columns.":["Personaliza el ancho de todos los elementos asignados a columnas centradas o amplias."],"Date format":["Formato de fecha"],"Decoration":["Decoraci\u00f3n"],"Default format":["Formato por defecto"],"Delete blocks":["Borrar bloques"],"Delete selection.":["Borrar selecci\u00f3n"],"Disable movement":["Desactivar movimiento"],"Dismiss hint":["Descartar pista"],"Displays more block tools":["Muestra m\u00e1s herramientas del bloque"],"Do not adjust the sizing of the content. Content that is too large will be clipped, and content that is too small will have additional padding.":["No ajustar las dimensiones del contenido. Si es muy grande, ser\u00e1 recortado, y si es muy peque\u00f1o tendr\u00e1 un relleno adicional."],"Drag":["Arrastrar"],"Drop to upload":["Soltar para subir"],"Duotone":["Duotono"],"Editor canvas":["Lienzo del editor"],"Effects":["Efectos"],"Enter a custom name for this block.":["Introduce un nombre personalizado para este bloque."],"Enter a date or time <Link>format string<\/Link>.":["Introduce una <Link>cadena en formato<\/Link> de fecha u hora."],"Enter a word or two \u2014 without spaces \u2014 to make a unique web address just for this block, called an \u201canchor.\u201d Then, you\u2019ll be able to link directly to this section of your page.":["Introduce una palabra o dos \u2014sin espacios\u2014 para crear una direcci\u00f3n web \u00fanica solo para este bloque, llamada \"anclaje\". Despu\u00e9s, podr\u00e1s enlazar directamente a esta secci\u00f3n de tu p\u00e1gina."],"Enter your own date format":["Introduce tu propio formato de fecha"],"Example:":["Ejemplo:"],"Expand on click":["Ampliar al hacer clic"],"Explore all patterns":["Explorar todos los patrones"],"External images can be removed by the external provider without warning and could even have legal compliance issues related to privacy legislation.":["Las im\u00e1genes externas pueden ser eliminadas por el proveedor externo sin previo aviso e incluso podr\u00edan plantear problemas de cumplimiento legal relacionados con la legislaci\u00f3n sobre privacidad."],"Fill the space by clipping what doesn't fit.":["Rellenar el espacio recortando lo que no se ajuste."],"Fill the space by stretching the content.":["Rellena el espacio estirando el contenido."],"First page":["Primera p\u00e1gina"],"Fit":["Ajustar"],"Fit contents.":["Ajustar contenidos."],"Fit the content to the space without clipping.":["Ajustar el contenido al espacio sin recortar."],"Fixed":["Fijo"],"Flex":["Flexible"],"Flow":["Flujo"],"Font":["Fuente"],"Font style":["Estilo de fuente"],"Font weight":["Peso de la fuente"],"Format tools":["Herramientas de formato"],"Generic label for block inserter button\u0004Add block":["Agregar bloque"],"Go to parent Navigation block":["Ir al bloque de navegaci\u00f3n superior"],"Grid":["Cuadr\u00edcula"],"H1":["H1"],"H2":["H2"],"H3":["H3"],"H4":["H4"],"H5":["H5"],"H6":["H6"],"Hide block tools":["Ocultar herramientas del bloque"],"Horizontal":["Horizontal"],"Horizontal & vertical":["Horizontal y vertical"],"Hover":["Al pasar el cursor"],"Image inserted.":["Imagen insertada."],"Image settings\u0004Settings":["Ajustes"],"Image size option for resolution control\u0004Full Size":["Tama\u00f1o completo"],"Image size option for resolution control\u0004Large":["Grande"],"Image size option for resolution control\u0004Medium":["Medio"],"Image size option for resolution control\u0004Thumbnail":["Miniatura"],"Image uploaded and inserted.":["Imagen subida e insertada."],"Indicates this palette comes from WordPress.\u0004Default":["Por defecto"],"Indicates this palette comes from the theme.\u0004Custom":["Personalizada"],"Indicates this palette comes from the theme.\u0004Theme":["Tema"],"Indicates this palette is created by the user.\u0004Custom":["Personalizada"],"Inner blocks use content width":["Los bloques interiores usan el ancho del contenido"],"Insert external image":["Insertar imagen externa"],"Justification":["Justificado"],"Justify items center":["Justificar elementos al centro"],"Justify items left":["Justificar elementos a la izquierda"],"Justify items right":["Justificar elementos a la derecha"],"Last page":["\u00daltima p\u00e1gina"],"Layout":["Estructura"],"Letter case":["May\u00fasculas o min\u00fasculas"],"Letter spacing":["Espacio entre letras"],"Link is empty":["El enlace est\u00e1 vac\u00edo"],"Link radii":["Enlazar radios"],"Lock":["Bloquear"],"Lock %s":["Bloquear %s"],"Lock all":["Bloquear todo"],"Looking for other block settings? They've moved to the styles tab.":["\u00bfBuscas otros ajustes del bloque? Se han movido a la pesta\u00f1a de estilos."],"Lowercase":["M\u00ednusculas"],"Margin":["Margen"],"Max %s wide":["M\u00e1ximo %s de ancho"],"Media List":["Lista de medios"],"Media categories":["Categor\u00edas de medios"],"Min. height":["Altura m\u00ednima"],"Minimum column width":["Anchura m\u00ednima de columna"],"Modify":["Modificar"],"More":["M\u00e1s"],"Move %1$d blocks from position %2$d down by one place":["Mueve %1$d bloque de la posici\u00f3n %2$d a un sitio m\u00e1s abajo"],"Move %1$d blocks from position %2$d left by one place":["Mueve %1$d bloques de la posici\u00f3n %2$d un sitio m\u00e1s hacia la izquierda"],"Move %1$d blocks from position %2$d right by one place":["Mueve %1$d bloques de la posici\u00f3n %2$d a un sitio a la derecha"],"Move %1$d blocks from position %2$d up by one place":["Mueve %1$d bloques de la posici\u00f3n %2$d un sitio m\u00e1s arriba"],"Move to":["Mover a"],"My patterns":["Mis patrones"],"Name for applying graphical effects\u0004Filters":["Filtros"],"Name for the value of the CSS position property\u0004Fixed":["Fijo"],"Name for the value of the CSS position property\u0004Sticky":["Fijo"],"Navigate to the previous view":["Navegar a la vista anterior"],"Nested blocks use content width with options for full and wide widths.":["Los bloques anidados usan el ancho del contenido con opciones para anchos amplio y completo."],"Nested blocks will fill the width of this container. Toggle to constrain.":["Los bloques anidados llenar\u00e1n el ancho de este contenedor. Alternar para restringir."],"Next pattern":["Siguiente patr\u00f3n"],"No results found":["No se encontraron resultados"],"No selected font appearance":["No se ha seleccionado ninguna apariencia de fuente"],"Now":["Ahora"],"Only images can be used as a background image.":["S\u00f3lo se pueden utilizar im\u00e1genes como imagen de fondo."],"Option that shows all patterns\u0004All":["Todos"],"Option that shows all patterns that are not synchronized\u0004Not synced":["No sincronizados"],"Option that shows all synchronized patterns\u0004Synced":["Sincronizados"],"Options for %s":["Opciones para %s"],"Orientation":["Orientaci\u00f3n"],"Paste styles":["Pegar estilos"],"Pasted styles to %d blocks.":["Estilos pegados a %d bloques."],"Pasted styles to %s.":["Estilos pegados a %s."],"Pattern":["Patr\u00f3n"],"Pattern Directory":["Directorio de patrones"],"Patterns are available from the <Link>WordPress.org Pattern Directory<\/Link>, bundled in the active theme, or created by users on this site. Only patterns created on this site can be synced.":["Los patrones est\u00e1n disponibles en el <Link>Directorio de patrones de WordPress.org<\/Link>, incluidos en el tema activo, o creados por usuarios de este sitio. S\u00f3lo se pueden sincronizar los patrones creados en este sitio."],"Position":["Posici\u00f3n"],"Position: %1$s":["Posici\u00f3n: %1$s"],"Press ENTER to add this link":["Pulsa ENTER para agregar este enlace"],"Prevent removal":["Evitar eliminaci\u00f3n"],"Previous pattern":["Patr\u00f3n anterior"],"Radius":["Radio"],"Removing these blocks is not advised.":["No es aconsejable eliminar estos bloques."],"Removing this block is not advised.":["No se aconseja eliminar este bloque."],"Rename":["Renombrar"],"Report %s":["Informe de %s"],"Reset ":["Restablecer "],"Resolution":["Resoluci\u00f3n"],"Restrict editing":["Restringir la edici\u00f3n"],"Reusable blocks are now synced patterns. A synced pattern will behave in exactly the same way as a reusable block.":["Los bloques reutilizables ahora son patrones sincronizados. Un patr\u00f3n sincronizado se comportar\u00e1 exactamente de la misma forma que un bloque reutilizable."],"Scale down the content to fit the space if it is too big. Content that is too small will have additional padding.":["Redimensiona el contenido para ajustarlo al espacio si es muy grande. El contenido muy peque\u00f1o tendr\u00e1 un relleno adicional."],"Scale option for dimensions control\u0004Contain":["Ajustar"],"Scale option for dimensions control\u0004Cover":["Cubrir"],"Scale option for dimensions control\u0004Fill":["Rellenar"],"Scale option for dimensions control\u0004None":["Ninguna"],"Scale option for dimensions control\u0004Scale down":["Reducir la escala"],"Search for blocks and patterns":["Buscar bloques y patrones"],"Search for patterns":["Buscar patrones"],"Select %s":["Seleccionar %s"],"Select parent block (%s)":["Seleccionar bloque superior (%s)"],"Select text across multiple blocks.":["Selecciona texto en varios bloques."],"Select the size of the source image.":["Selecciona el tama\u00f1o de la imagen original."],"Selected image: %s":["Imagen seleccionada: %s"],"Set custom size":["Establecer un tama\u00f1o personalizado"],"Set the width of the main content area.":["Establece el ancho del \u00e1rea principal de contenido."],"Shadow":["Sombra"],"Show block tools":["Mostrar herramientas del bloque"],"Space between items":["Espacio entre los elementos"],"Spacing control":["Control de espaciado"],"Specify a fixed height.":["Especifica una altura fija."],"Specify a fixed width.":["Especifica un ancho fijo."],"Sticky":["Fijo"],"Stretch items":["Estirar elementos"],"Stretch to fill available space.":["Ampliar para rellenar el espacio disponible."],"Suggestions":["Sugerencias"],"Text columns":["Columnas de texto"],"Text decoration":["Decoraci\u00f3n del texto"],"Text orientation":["Orientaci\u00f3n del texto"],"The block will not move when the page is scrolled.":["Este bloque no se mover\u00e1 cuando hagas scroll en la p\u00e1gina."],"The block will stick to the scrollable area of the parent %s block.":["El bloque se anclar\u00e1 al \u00e1rea desplazable del bloque %s superior."],"The block will stick to the top of the window instead of scrolling.":["Este bloque quedar\u00e1 fijo en la parte superior de la ventana en lugar de hacer scroll."],"Theme & Plugins":["Tema y Plugins"],"There is an error with your CSS structure.":["Hay un error con la estructura de tu CSS."],"This color combination may be hard for people to read. Try using a brighter background color and\/or a darker %s.":["Esta combinaci\u00f3n de colores puede ser dif\u00edcil de leer. Prueba a usar un color de fondo m\u00e1s luminoso o un %s m\u00e1s oscuro."],"This color combination may be hard for people to read. Try using a darker background color and\/or a brighter %s.":["Esta combinaci\u00f3n de colores puede ser dif\u00edcil de leer. Prueba a usar un color de fondo m\u00e1s oscuro o un %s m\u00e1s luminoso."],"This image cannot be uploaded to your Media Library, but it can still be inserted as an external image.":["Esta imagen no puede ser subida en tu Biblioteca pero puede ser insertada como imagen externa."],"Toggle full height":["Cambiar a altura completa"],"Tools provide different interactions for selecting, navigating, and editing blocks. Toggle between select and edit by pressing Escape and Enter.":["Las herramientas proporcionan diferentes interacciones para seleccionar, navegar y editar bloques. Cambia entre seleccionar y editar pulsando las teclas Escape e Intro."],"Top left":["Arriba a la izquierda"],"Top right":["Arriba a la derecha"],"Transform to %s":["Transformar a %s"],"Transform to variation":["Transformar a la variaci\u00f3n"],"Transparent text may be hard for people to read.":["El texto transparente puede ser dif\u00edcil de leer para la gente."],"Type \/ to choose a block":["Teclea \/ para elegir un bloque"],"Unable to paste styles. Block styles couldn't be found within the copied content.":["No se han podido pegar los estilos. Los estilos de bloque no se encontraron en el contenido copiado."],"Unable to paste styles. Please allow browser clipboard permissions before continuing.":["No se han podido pegar los estilos. Por favor, da permisos al portapapeles del navegador antes de continuar."],"Unable to paste styles. This feature is only available on secure (https) sites in supporting browsers.":["No se han podido pegar los estilos. Esta caracter\u00edstica solo est\u00e1 disponible en sitios seguros (https) en navegadores compatibles."],"Ungroup":["Desagrupar"],"Ungrouping blocks from within a grouping block back into individual blocks within the Editor \u0004Ungroup":["Desagrupar"],"Unlink radii":["Desenlazar radios"],"Unlock":["Desbloquear"],"Upload a video file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Sube un archivo de video, elige uno de tu biblioteca multimedia o agrega uno con una URL."],"Upload an image file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Carga un archivo de imagen, elige uno de la biblioteca multimedia o agrega uno con una direcci\u00f3n URL."],"Uppercase":["May\u00fasculas"],"Use featured image":["Usar imagen destacada"],"Use left and right arrow keys to move through blocks":["Usa las teclas de flecha izquierda y derecha para moverte por los bloques"],"Use size preset":["Usar un tama\u00f1o prestablecido"],"Vertical":["Vertical"],"Vertical alignment":["Alineaci\u00f3n vertical"],"View options":["Ver opciones"],"Wide":["Ancho"],"Wide size":["Tama\u00f1o del ancho"],"You are currently in zoom-out mode.":["Actualmente est\u00e1s en el modo de vista ampliada."],"font style\u0004Italic":["Cursiva"],"font style\u0004Regular":["Normal"],"font weight\u0004Black":["Negro"],"font weight\u0004Bold":["Negrita"],"font weight\u0004Extra Bold":["Extranegrita"],"font weight\u0004Extra Light":["Extraclara"],"font weight\u0004Light":["Claro"],"font weight\u0004Medium":["Medio"],"font weight\u0004Regular":["Normal"],"font weight\u0004Semi Bold":["Seminegrita"],"font weight\u0004Thin":["Fina"],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/customize-date-and-time-format\/":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/customize-date-and-time-format\/"],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/page-jumps\/":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/page-jumps\/"],"https:\/\/wordpress.org\/patterns\/":["https:\/\/es.wordpress.org\/patterns\/"],"link color":["color del enlace"],"long date format\u0004F j, Y":["j \\d\\e F \\d\\e Y"],"medium date format\u0004M j, Y":["j\/M\/Y"],"medium date format with time\u0004M j, Y g:i A":["j \\d\\e M, Y H:i"],"paging\u0004%1$s of %2$s":["%1$s de %2$s"],"short date format\u0004n\/j\/Y":["d\/m\/Y"],"short date format with time\u0004n\/j\/Y g:i A":["d\/m\/Y H:i"],"short date format without the year\u0004M j":["j M"],"single horizontal line\u0004Row":["Fila"],"text color":["color de texto"],"verb\u0004Stack":["Apilar"],"%d word selected.":["%d palabra seleccionada.","%d palabras seleccionadas."],"%d Block":["%d bloque","%d bloques"],"%d category button displayed.":["%d bot\u00f3n de categor\u00eda mostrado.","%d botones de categor\u00eda mostrados."],"%d pattern found":["%d patr\u00f3n encontrado","%d patrones encontrados"],"Apply":["Aplicar"],"None":["Ninguna"],"URL":["URL"],"Edit":["Editar"],"Publish":["Publicar"],"Advanced":["Avanzado"],"Save":["Guardar"],"Preview":["Vista previa"],"Cancel":["Cancelar"],"Left":["Izquierda"],"Right":["Derecha"],"Media":["Multimedia"],"Uncategorized":["Sin categor\u00eda"],"Select":["Seleccionar"],"Close":["Cerrar"],"Black":["Negro"],"White":["Blanco"],"Width":["Ancho"],"Default":["Predeterminado"],"Paragraph":["P\u00e1rrafo"],"Underline":["Subrayado"],"Strikethrough":["Tachado"],"Copy":["Copiar"],"Border":["Borde"],"Dimensions":["Dimensiones"],"Top":["Arriba"],"Bottom":["Abajo"],"Source":["Fuente"],"Insert link":["Insertar enlace"],"Image":["Imagen"],"Done":["Hecho"],"Align":["Alinear"],"Remove link":["Eliminar enlace"],"Height":["Alto"],"Insert from URL":["Insertar desde URL"],"Back":["Volver"],"Move down":["Mover abajo"],"Move up":["Mover arriba"],"Align right":["Alinear a la derecha"],"Replace":["Reemplazar"],"Columns":["Columnas"],"Media Library":["Biblioteca multimedia"],"Link CSS Class":["Enlace a la clase CSS"],"Color":["Color"],"No image selected":["Sin imagen seleccionada"],"Next page":["P\u00e1gina Siguiente"],"Previous page":["P\u00e1gina anterior"],"No results found.":["No se encontraron resultados."],"Align center":["Centrar"],"Attachment Page":["P\u00e1gina de Adjuntos"],"Paste URL or type to search":["Pegar la URL o escribe para buscar"],"Align left":["Alinear a la Izquierda"],"Media File":["Archivo Multimedial"],"%s item":["%s item","%s \u00edtems"],"Link":["Enlace"],"Additional CSS":["CSS adicional"],"Grid view":["Vista en Grilla"],"List view":["Vista en Lista"],"Patterns list":["Lista de patrones"],"Plugins":["Plugins"],"Search":["Buscar"],"Settings":["Opciones"],"Thumbnail":["Imagen en miniatura"],"Medium":["Mediano"],"Large":["Largo"],"Full Size":["Tama\u00f1o completo"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/block-editor.js"}}