{"translation-revision-date":"2024-05-17 19:59:21+0000","generator":"GlotPress\/4.0.1","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"es_CL"},"Header":["Cabecera"],"Selection shortcuts":["Atajos de selecci\u00f3n"],"Close plugin":["Cerrar plugin"],"You have unsaved changes. If you proceed, they will be lost.":["Ri new cambios sin guardar. Si sigues se perder\u00e1n."],"Copy Error":["Error al copiar"],"The editor has encountered an unexpected error.":["El editor ha encontrado un error inesperado."],"Block shortcuts":["Atajos de bloque"],"Navigate to the previous part of the editor.":["Mu\u00e9vete hasta la parte anterior del editor."],"Redo your last undo.":["Rehacer tu \u00faltimo deshacer."],"Undo your last changes.":["Deshacer los \u00faltimos cambios."],"Save your changes.":["Guardar tus cambios."],"Global shortcuts":["Accesos directos globales"],"Remove a link.":["Quitar un enlace."],"Convert the selected text into a link.":["Convertir el texto seleccionado en un v\u00ednculo."],"Underline the selected text.":["Subraye el texto seleccionado."],"Make the selected text italic.":["Convertir el texto seleccionado en cursivas."],"Make the selected text bold.":["Convertir el texto seleccionado en negritas."],"Text formatting":["Formato de texto"],"Pin to toolbar":["Pegar a la barra de herramientas"],"Unpin from toolbar":["Liberar de la barra de herramientas"],"Access all block and document tools in a single place":["Accede a todas las herramientas de bloques y documentos en un solo lugar"],"Change the block type after adding a new paragraph.":["Cambia el tipo de bloque despu\u00e9s de agregar un nuevo p\u00e1rrafo."],"Document tools":["Herramientas de documentos"],"Forward-slash":["Barra de avance"],"Navigate to the next part of the editor.":["Mu\u00e9vete hasta la parte siguiente del editor."],"noun\u0004View":["Ver"],"Top toolbar deactivated":["Barra de herramientas superior desactivada"],"Top toolbar activated":["Barra de herramientas superior activada"],"Here's a detailed guide.":["Aqu\u00ed hay una gu\u00eda detallada."],"Each block comes with its own set of controls for changing things like color, width, and alignment. These will show and hide automatically when you have a block selected.":["Cada bloque viene con su propio conjunto de controles para cambiar cosas como el color, el ancho y la alineaci\u00f3n. Estos se mostrar\u00e1n y ocultar\u00e1n autom\u00e1ticamente cuando tengas un bloque seleccionado."],"Make each block your own":["Haz que cada bloque sea tuyo"],"Get started":["Comienza"],"inserter":["insertador"],"Welcome Guide":["Gu\u00eda de bienvenida"],"Keyboard shortcuts":["Atajos de teclado"],"Display these keyboard shortcuts.":["Muestra estos m\u00e9todos abreviados de teclado."],"Top toolbar":["Barra de Herramientas Superior"],"Footer":["Pie"],"Get to know the block library":["Conoce la biblioteca de bloques"],"Learn how to use the block editor":["Aprende a usar el editor de bloques"],"New to the block editor? Want to learn more about using it? ":["\u00bfEres nuevo en el editor de bloques? \u00bfDeseas obtener m\u00e1s informaci\u00f3n sobre c\u00f3mo usarlo? "],"Contain text cursor inside block":["Contiene el cursor de texto dentro del bloque activo"],"%s (selected)":["%s (seleccionado)"],"Use theme styles":["Usar estilos del tema"],"Make the editor look like your theme.":["Haz que el editor se parezca a tu tema."],"Aids screen readers by stopping text caret from leaving blocks.":["Ayuda a los lectores de pantalla impidiendo que el intercalado de texto salga de los bloques."],"Preferences":["Preferencias"],"A widget area container.":["Un contenedor de \u00e1rea de widgets."],"All of the blocks available to you live in the block library. You\u2019ll find it wherever you see the <InserterIconImage \/> icon.":["Todos los bloques disponibles en la biblioteca de bloques. Lo encontrar\u00e1s dondequiera que veas el \u00edcono <InserterIconImage \/>."],"Block Library":["Biblioteca de bloques"],"Blocks in this Widget Area will not be displayed in your site.":["Los bloques de este \u00e1rea de widgets no se mostrar\u00e1n en tu sitio."],"Close Settings":["Cerrar ajustes"],"Close block inserter":["Cerrar el insertador de bloques"],"Contain text cursor inside block activated":["Contener el cursor de texto dentro del bloque activado"],"Contain text cursor inside block deactivated":["Contener el cursor de texto dentro del bloque desactivado"],"Convert the current heading to a paragraph.":["Convierte el encabezado actual en un p\u00e1rrafo."],"Convert the current paragraph or heading to a heading of level 1 to 6.":["Convierte el p\u00e1rrafo o encabezado actual a un encabezado de nivel 1 a 6."],"Could not save the following widgets: %s.":["No se pudieron guardar los siguientes widgets: %s."],"Display block breadcrumbs":["Mostrar migas de pan del bloque"],"Display block breadcrumbs activated":["Mostrar migas de pan del bloque activadas"],"Display block breadcrumbs deactivated":["Mostrar migas de pan del bloque desactivadas"],"Generic label for block inserter button\u0004Toggle block inserter":["Alternar insertador de bloques"],"Get the Classic Widgets plugin.":["Obt\u00e9n el plugin Classic Widgets."],"Insert a link to a post or page.":["Insertar un enlace a una entrada o p\u00e1gina"],"Make the selected text inline code.":["Hacer que el texto seleccionado sea c\u00f3digo integrado."],"Manage with live preview":["Gestionar con la vista previa en directo"],"Saving\u2026":["Guardando\u2026"],"Shows block breadcrumbs at the bottom of the editor.":["Muestra las migas de pan del bloque en la parte inferior del editor."],"Strikethrough the selected text.":["Tachar el texto seleccionado."],"The \"%s\" plugin has encountered an error and cannot be rendered.":["El plugin \"%s\" ha encontrado un error y no se puede mostrar."],"There was an error. %s":["Se ha producido un error. %s"],"Transform heading to paragraph.":["Transforma un encabezado en p\u00e1rrafo."],"Transform paragraph to heading.":["Transforma un p\u00e1rrafo en encabezado."],"Want to stick with the old widgets?":["\u00bfQuieres seguir con los widgets antiguos?"],"Welcome to block Widgets":["Te damos la bienvenida al bloque de widgets"],"Widget Area":["\u00c1rea de widgets"],"Widget Areas":["\u00c1reas de widgets"],"Widget Areas are global parts in your site\u2019s layout that can accept blocks. These vary by theme, but are typically parts like your Sidebar or Footer.":["Las \u00e1reas de widgets son partes globales en el dise\u00f1o de tu sitio que puedan aceptar bloques. Var\u00edan seg\u00fan el tema, pero normalmente son partes como tu barra lateral o el pie de p\u00e1gina."],"Widgets and blocks":["Widgets y bloques"],"Widgets footer":["Widgets del pie de p\u00e1gina"],"Widgets saved.":["Widgets guardados."],"Widgets settings":["Ajustes de los widgets"],"Widgets top bar":["Barra superior de widgets"],"You can now add any block to your site\u2019s widget areas. Don\u2019t worry, all of your favorite widgets still work flawlessly.":["Ahora puedes agregar cualquier bloque a las \u00e1reas de widgets de tu sitio. No te preocupes, todos tus widgets favoritos siguen funcionando sin problemas."],"Your theme does not contain any Widget Areas.":["Tu tema no contiene ning\u00fan \u00e1rea de widgets."],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/block-based-widgets-editor\/":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/block-based-widgets-editor\/"],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/wordpress-block-editor\/":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/wordpress-block-editor\/"],"https:\/\/wordpress.org\/plugins\/classic-widgets\/":["https:\/\/es.wordpress.org\/plugins\/classic-widgets\/"],"Your theme provides %s \u201cblock\u201d area for you to add and edit content.\u00a0Try adding a search bar, social icons, or other types of blocks here and see how they\u2019ll look on your site.":["Tu tema proporciona %s \u00e1rea de \"bloques\" para que agregues y edites el contenido. Prueba agreagar aqu\u00ed una barra de b\u00fasqueda, \u00edconos sociales u otros tipos de bloques y mira c\u00f3mo quedar\u00e1n en tu sitio.","Tu tema proporciona %s \u00e1reas de \"bloques\" para que agregues y edites el contenido. Prueba agregar aqu\u00ed una barra de b\u00fasqueda, \u00edconos sociales u otros tipos de bloques y mira c\u00f3mo quedar\u00e1n en tu sitio."],"Content":["Contenido"],"List View":["Vista en Lista"],"Tools":["Herramientas"],"No block selected.":["No haz seleccionado ning\u00fan bloque."],"Block":["Bloque"],"Options":["Opciones"],"Undo":["Deshacer"],"Publish":["Publicar"],"Redo":["Rehacer"],"Update":["Actualizar"],"Close":["Cerrar"],"Help":["Ayuda"],"(opens in a new tab)":["(se abre en una nueva pesta\u00f1a)"],"Widgets":["Widgets"],"Settings":["Opciones"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/edit-widgets.js"}}